1) Неработающий вариант (вроде бы времен волгасофта), снова пытался самостоятельно изобрести велосипед и устал.

2) А это вроде даже работает (ТТМ), парсим в обратную польскую нотацию, можно задавать свои кастомные функции.
